諗到將來，就覺得真係好攰

我今年21，今年後門狗升大學19社科，前兩年都係拎full grant full loans，屋企有呀媽細妹，佢地兩個都咬緊老綜

我媽身體唔好，行一陣已經好攰好辛苦個種，前個排先做完手術割咗腫瘤，又有抑鬱，所以返唔到工，四十幾歲

我細妹同母異父，細我十五年，佢呀爸無同我呀媽結婚，只會間唔中探下細妹，我媽同我講呢個男人唔會養細妹，所以將來要靠我地兩個湊細妹

我有一個男朋友，一樣21歲，唔係香港人，只係喺啲三線城市生活嘅人，點識就唔多講，佢話好鍾意想娶我返去一齊生活，佢屋企人間唔中都會問佢幾時結婚，而且佢個邊啲人都係廿歲頭就會結婚生仔，所以佢好想快啲同我結婚，佢亦暗示唔會嚟香港生活想我過去。

就咁睇其實都知我經濟壓力好大。
首先要還喺政府借嘅錢，就算我year4唔借loans，我都要還15萬，而呢兩年我都會打算邊pt邊返學，爛gpa都好，至少可以唔洗還錢還得咁吃力。而如果我grad咗可以搵到份萬2蚊人工嘅工，我大概三至四年就可以還清啲loans再去慢慢儲錢。當然有人可能會叫我分15年還，我都有諗過，但我怕好難儲錢。

前面講過我屋企人係咬老綜，所以如果我返工佢地係會扣錢，而我就要係份人工到扣返一半比佢地，再拎三分一還債，所以我fg頭四年洗嘅錢同儲嘅錢唔多。但係我想喺我結婚前先儲一筆錢，大概二三十萬比佢地慢慢洗，等我喺男朋友個邊搵到工做再慢慢每個月比返一半佢地。但係問題嚟啦，如果真係要儲咁多錢，當我一直係萬2人工，每個月拎8000出嚟一家一齊用，我起碼都要七至九年先儲到。上面提過我男朋友想同我結婚，所以如果我真係想settle所有野先結婚佢由而家起起碼要等九年。九年對於一般情侶都已經係好難捱得過嘅時間，何況我地係LongD。我呢幾日都不停同佢講好擔心，佢由話會等我到琴晚話覺得自己有啲動搖。我心好痛，佢係一個好好嘅男仔，我唔想毀咗佢人生，我唔想佢陪我一齊捱窮，我好掙扎同唔同佢講分手，但係我真係好愛佢。當然可能我個還錢planning唔好，如果有更好嘅planning可以同我講

事情並唔係咁簡單，我仲要諗我呀媽同我個妹，我呀媽身體唔好，真係萬一佢有事重病or even走埋，頭家就會我揹晒。我妹而家六歲，好話唔好聽真係做得我個女，如果我呀媽真係咁唔好彩有事，我就要照顧我個妹，返學時間我返工，放學去功課輔導班等我收工，每日如是。但係若然我男朋友真係等到咁長時間，但係我湊住個細，除非佢同佢屋企人唔介意我帶住個妹出嫁，如果唔係都好難同到佢結婚。

睇到呢到，你可能會問，我想表達啲咩
其實，我真係唔知咁嘅環境下愛情麵包邊樣重要，我大可以咩都唔理遠走高飛，但我做唔到

Sorry for 1999，瞓唔著個心好攰想發洩下
最後，窮人咪撚生仔，扑野帶套！
知道我係邊個嘅話麻煩手下留情，thx

只能說句加油💪🏻

多謝你

原來已經差唔多七點，呢幾日夾埋都唔知夾埋有無瞓超過10個鐘
好想喊，但已經喊唔出

唔好叫我老婆啦，見到你一起身就sd咗個老婆早晨我就好想喊，我怕以後我做唔到你老婆，好怕你老婆唔係我，我都唔知怕咩

搵份好工算啦 人工可以升得好快 努力嘅話每年10%以上增幅唔係問題

垃圾社科仔唔知除咗sales同文員仲可以返咩

嫁去大陸都敢諗清楚先
仲要睇你寫佢唔似有錢人
大陸唔係做有錢人係幾折墮

咪傻啦，借過嘅錢就一定要真金白銀還
我唔鐘意政府，但呢啲係納稅人比嘅錢嚟
所以我點都會還晒佢

唔好玩啦嫁大佬仔

後門入番u都唔易 珍惜呀

嫁大陸佬共享支那榮耀啦

加油，天無絕人之路，前面係點無人知。但你一定要完成degree. 我以前讀asso, 連ugc 都升唔返，就係掛住返pt, 賺嘅錢唔多，但後來升唔返ugc, 讀self fin 又負擔唔起，就出咗嚟做野。一開始收入好低，到而家都叫ok, 但途中為咗拎返個degree洗咗十幾萬，所以真係唔好放棄學業。

二，你家庭情況唔好諗到咁壞，其實社福界有好多資源，有心社工，但你要主動求助，你唔好攬晒上身。

三，感情，以我經驗，未到25歲唔好諗結婚住，雖然你已經成年，但你嘅人生閱歷尚淺，你同你男友可以傾下自己嘅想法。無論諗法係點，記得記得要講出嚟，愛情唔係妥協，唔係屈服，唔係成全。

一心帶埋你屋企人跟你男友返大陸算啦，一係係香港搵個有能力照顧到你地一家既

小心條大陸仔呃香港身分證

我都怕 所以我會睇定啲 多謝你

多謝你嘅建議
自問唔靚無學識又一陣窮人味，可能一世都搵唔到可以照顧埋我屋企嘅
不過我都會慢慢觀察再選擇分唔分手，始終我屋企人上到去都係我照顧，倒不如留係香港做老姑婆，多謝你

更正返，佢係住二線城市，不過都唔係你地口中所講嘅有錢仔，佢一家三口都要出去搵食

其實真係想減輕還loans嘅壓力，但係咪唔建議返學期間返pt，最好都係summer break返？
我好怕到時我媽走咗我唔識分配好時間同錢去照顧我個妹，我唔食佢都要食 不過希望情況唔會真係咁快就變得咁壞
我有同男朋友講我覺得太快，我希望30歲左右先諗，佢開頭都話好，但係我呢兩日情緒真係唔穩定係咁同佢呻，佢就開始覺得自己等唔到咁耐，不過都係隨緣啦，可能好快就分手然后搵到個接受我背景嘅香港人，老實講我始終都係想嫁香港人，我對大陸人同大陸都會有偏見，但係暫時嚟講我個心得佢一個

知道了，多謝你
但真係好怕grad唔到

21歲就應該享受ulife
咁辛苦先駁翻上去
再者21歲咪咁撚快lock死自己option
咁早結婚自己都後悔
有時拍拖都要諗下自己

多謝巴打嘅建議
我會嘗試多啲諗自己啦，我而家都覺得自己咁快決定結婚好唔理智同對我屋企人好不負責任 學你地講，世界好大，我仲後生，慢慢都未遲

大陸好多都早婚，佢地無乜經濟壓力，搵少少錢都生活到，又無房屋問題，正常我諗你男友都等唔到咁耐，都唔排除佢認定左你，肯等你十年八年既，返 part time 時間安排好就幾時都得既，唔一定返長期part time，炒下散都可以，你平時要兼顧學業又要照顧你妹咪 summer 返密d，無野解決唔到既

你真係唔好諗去離開香港咁遠既地方
你出咩事香港太遠到時無人會幫到你
婆媳關係差想番黎又道德綁架唔比走

我都預咗佢等唔到，前幾日係咁同佢講等唔到好同我講，我唔會怪佢，佢琴晚終於話驚自己等唔到，但係無講分手，仲安慰我叫我見步行步
Pt個到我原本打算每星期返2日，應該係禮拜六日，summer就一個月返25日，希望盡可能賺多啲，到時grad可以唔洗咁chur，但係見大家叫我比心機讀書我就諗緊返學時間唔返等summer 始終我讀書真係唔叻，學校又要ielts過6. 5先可以grad

老實講我都有諗過呢個問題
我都唔知點抉擇好，不過我仲後生仲有好多時間考慮繼唔繼續同佢行埋落去

你屋企咁既缺錢情況
搵個有錢少少既算啦

建議唔好怕辛苦搵名店sales做番2-3年。。。
儲錢還錢先 好多都去到20000-30000一個月。
到有舊錢先轉番做文職。記得做大brand.
轉番做大brand office都易d

樓主你思路好有問題。。。
工作第一部份 搵萬2 你仲咩讀上去 浪費錢
求其一個待應都高人工過你

第二 三線城市 你仲返 同佢一齊捱
工唔搵份好 男人又搵個膠
你人生基本上係比你自己搞到一鑊泡

利申 學歷低 窮到日日食公仔面
老母早死 老豆成日賭錢 住木屋
到現在算還可以

樓主靚女？
可以係大學搵有$仔養你

以為名店sales咁易收你
Gucci pt都係50蚊一個鐘
再講幾時轉到全職都唔知

終於有個中point
覺得樓主真係窮到連視野都窄𠹺
唔識諗 比你讀到書都無用
建議樓主 唔好怕自卑 出去見吓 跌吓
你就知 自己擇人擇工嘅標準 係幾咁傻豬

其實出黎做野邊份工會易呀？
唔係叫佢pt做起
名店唔係得gucci ，gucci惡做出晒名
仲有gucci 50蚊個鐘係佢cheap.
好多大brand最小已經60-65蚊個鐘
至少LV/CHANEL/DIOR/lane crawford都唔止50蚊個鐘. zara都55-60啦。

PXXO/brooks bXXXXXX 呢類已經有20000-30000一個月。
難聽講中環賣細路衫都15000一個月啦
識幾句英文中文得嫁啦 間野長期請人。上jobsdb睇下就知

佢講到12000起薪點做文職會唔會年年唔轉工都加2-3000。
轉工都要睇環境 佢而家最需要係儲到舊錢去back up.

有男朋友夠啦 等佢養
佢養唔起你咪搵第二個

所有金錢，前途問題一野解決晒

條大陸仔似想乞身份證多d
你都窮架啦
佢仲窮過你
真係為你默哀

算啦 名店sales呢個建議樓主未必會做
佢講到自己屋企咁既出身又話自己唔靚
明明話哂都大學生自卑到講自己個價係12K架啦
自卑到覺得再搵唔到另一半想嫁去大陸三線城市
想佢有番少少自信去做名店sales真係難過登天:(
講真佢望住班有錢客就會越黎越覺得自己命運差

覺得係樓主妄自菲薄 明明係年輕青春無敵大學生

講咁多廢話前
我想問下樓豬外貌因素先
樓豬可否客觀評價一下自己？
幾高？樣靚？幾重？有冇胸

返去啦，香港人幫你養